\chapter{Chute de la bille}

    Avec le capteur \software{LatisPro},
    on peut mesurer
    le temps
    $t$
    mis par la bille pour descendre d'une hauteur $h$
    et,
    sa vitesse instantannée
    $v
    = \frac{t_2 - t_1}{\delta h}$
    suite à une chute de hauteur $h$.
    La mesure de $v$
    permet de s'affranchir
    d'une erreur systématique
    liée à un décalage possible entre
    le début de l'acquisiton
    et le début réel de la chute.

    Le capteur de position interfacé à \software{LatisPro}
    nécessite quelques lignes dans la feuille de calculs,
    on exportera les valeurs vers \software{Regressi}
    pour le traitement numérique.
    \begin{pydo}
        Faire un fichier python pour automatiser ces calculs~!
    \end{pydo}
